謝振中今日最後一次主持記者會

警方因應反修例示威，自8月5日至今，多次舉行四點鐘記者交代重要事件及回應傳媒提問。一直主持記者會的警察公共關係科總警司謝振中即將調離崗位，今日是他最後一次主持記者會。

臨別秋波，謝振中在記者會結束後，特意重返記者室，神情輕鬆，笑意盈盈地與一眾傳媒行家閒聊，更與多名相熟的記者合照留影。外界一直關注其接棒人是誰，但謝就三緘其口，僅透露已完成交接工作，「已經同嗰位阿Sir交代晒，佢都已經返緊工」。據了解，隨着下周一（18日）警務處處長盧偉聰退休，謝於下周五（22日）亦會調離公共關係科，如無意外，將會由現時駐守人事部的總警司郭嘉銓接任。

西灣河中槍男子被捕 現場再拘七人

四點鐘記者會在昨日的示威浪潮下如常進行，港島總區指揮官郭柏聰在記者會上表示，警方在今早西灣河交通警員開槍事件中拘捕二人，其中一人涉及搶槍，另一人則腹部中槍留院；由於其後繼續有大批蒙面示威者再次聚集，警方以非法集結及藏有工具可作非法用途拘捕6人，案件由港島總區第一隊跟進。

過去一周266人被捕 最少11歲

警察公共關係科總警司謝振中其後指出，在過去一星期的示威衝突中，警方共拘捕266人，包括212男及54女，年齡介乎11至74歲，涉及非法集結、藏有攻擊性武器、藏有物品可作非法用途、刑事毀壞、襲警、傷人、未能出示身分證、身處非法集結時使用蒙面物品，以及意圖謀殺等罪行。今日法庭檢控的案件有兩宗，包括一名58歲男子及29歲女子，他們涉及11月9日在富康花園襲擊一名33歲男子，警方以有意圖傷人控告二人，上午在觀塘法院提堂；另一名17歲男子涉及11月9日在金鐘夏慹道及添美道交界，涉嫌藏有伸縮警棍及鐳射槍，他被控藏有攻擊性武器，今日下午在東區法院提堂。

上周五共施放136發催淚彈

謝振中表示，截至今日，警方在過去一周使用彈藥的數目如下：11月4日，警方並無使用任何彈藥；11月5日，警方施放七發催淚彈、五發橡膠彈、兩發布袋彈、一發海綿彈；11月6日至7日，警方並無使用任何彈藥；11月8日，警方施放136發催淚彈、27發橡膠彈、3發布袋彈以及8發海綿彈。截至今日凌晨，共有18名警務人員因行動而受傷，大部分在處理示威者及被捕人士時遇到反抗而受傷，除了一人仍然留醫，其餘已出院。

周日又一城商場12人被捕

謝再補充，近日一名女子報稱在荃灣警署被四名警察輪姦，警方根據女事主口供調查後得知，翻查事發當日及前後數天的閉路電視片段記錄，找不到她曾經進入過警署的片段，事主描述警署內案發地點，與實際情況亦有重大出入，警方現正積極跟進調查。謝振中表示，網上流傳昨晚（10日）在九龍塘又一城商場內有示威者死亡，事實是警方昨日在上址拘捕12人，包括11男1女，其中一名男子頭部受傷流血，另一名男子則報稱不舒服，均送往明愛醫院治理，二人送院時均是清醒，頭部受傷的男子仍然留醫，情況穩定。

澄清無向個別傳媒「放風」女事主病歷

其後，謝振中被問及近日是否向個別傳媒「放風」，透露涉輪姦案女事主的個人資料，他澄清指，傳媒日常工作均會向不同機構包括警隊取得更多資料，警察公共關係科亦一貫配合，故他對有個別媒體將行業一貫做法變成新聞的做法，感到難以理解，「我係第一次見呢樣嘢」。他表示，留意到有個別傳媒就女事主的病歷作出報道，澄清自己並無向該傳媒提供任何相關資料，至於有關資料的真確性，基於私隱原因，並不能在記者會上向公眾披露該名女士的個人資料，對該「放風」傳聞作出否認。

「高佬」郭嘉銓將接任

記者會完結後，謝振中特意回返記者室與傳媒閒聊，他指今日是他最後一次主持4點鐘記者會，下次將會有接任人主持，警方亦將會交代。謝閒談間未有透露由誰接棒，僅稱「已經同嗰位阿Sir交代晒，佢都已經返緊工」。消息指，隨著下周一（18日）警務處處長盧偉聰退休，謝振中於下周五（22日）亦會調離公共關係科，如無意外，下一次警方記者會將由現時駐守人事部的總警司郭嘉銓接任。

據悉，謝振中即將調離公共關係科，暫時退居幕後，轉到遴選委員會，主責總督察晉升警司的遴選委員會工作，調職屬於「平調」。消息指，這次屬警隊內恆常調職，並非謝振中主動申請。至明年約2至3月，謝振中便會重返前線，在其中一警區擔任指揮官。

至於接任的郭嘉銓身高逾六呎，與謝振中年紀相若，他1998年畢業於香港中文大學政治及行政學系，曾任前一哥鄧竟成副官及機場警區指揮官，對預防恐襲風險經驗豐富，並曾借調往澳洲出任教官一年，2010年獲提拔任警司，其後曾任尖沙咀分區指揮官。郭善於溝通，據悉與傳媒關係良好，一度被視為「隔代一哥」的黑馬人選。

謝記者會上曾指指荃灣警「推開」傳道人

警方多次召開四點鐘記者會，曾出現一些具爭議的言論。8月底，一名警員在荃灣執勤時舉槍，並用腳將前面一名跪地的傳道人踢開，謝振中當時解釋指，同袍本能反應地用腳嘗試「推開」當刻一個威脅點。

振美

香港人會記撚住你

謝振美 DLLM

買起佢

要去大灣區了

挽留，咪俾佢走

點樣確認佢無得做美國人？

係咪要去振美 唔做中國人了

就算你走 都走唔出大灣區
你成世都係振中咋 冇得你叫振美

謝振中在記者會結束後，特意重返記者室，神情輕鬆，笑意盈盈地與一眾傳媒行家閒聊，更與多名相熟的記者合照留影

噁唔噁心 殺人犯大話精做公關show

冚家剷死全家

聽講佢有砲友係做新聞

利申：聽人講

振中我屌你老味做咩走啊d大話其他人點接啊

走左個振中 嚟個國家銓

唔怪得有媒體爆個受害人資料啦

想知
相熟記者係who ?

邊撚個同佢friend咁可駝

係咪搵夠料比美國

同佢送中啦，歡送振中呀

之後過完冷河落場做前線拍揮官
佢咁俾人搞到無得振美 仲有仇報仇

少女報案警署被姦謝振中向傳媒放風稱受害人「有啲mental」

大家都會記住你架姐SIR

邊個記者咁仆街同佢笑意盈盈 有講有笑

拉

段稿就腸仔蛋寫嘅

相熟記者合照

之前放風話女受害人有精神病俾所謂相熟記者

開始掛住振美

謝sir去美國爆料投誠

唔出賣警隊，點全家去做美國人？謝sir，多謝你提供咁多資料比美國同老豆搵仔

死臭閪

佢2月會上前線殺人

公關科唔通唔做公關...

食屎啦
就算今世你唔使受
你下世下世再下世都要受返啊
成家人落地獄啦屌你哋老母

即係又多隻警甴準備衝出黎申請入清算名單

希望香港人會繼續監察佢嘅去向
唔可以比佢移民成功

合照? 同濫用公權力既大話精合照?

Wtf

Who

依啲就真係黑記

知唔知邊間

屌
仲要隻mc狗渣機
3個大合照啊笨？

開名

我們要唔要賀下盧偉聰終於退休

驚死全家？

振美都有啲psycho

謝蛇
一路好走
講咁多大話仔女豆皮的

官媒不了。 賴共笑樣

似係呢個大公報記者 周峻峯

男定女

垃圾

人之將死，其言也善。但振美last day 點解唔在大話會內講番次真話？咁即係佢有排都未死？移民美國唔成都好，可能番上大彎區有肥缺/筍盤等緊佢

高佬銓

振蛋

謝蛇 早日上路

我哋嘅祖國點少得呢啲人才
大灣區歡迎所有黑警

比鄭柏林隻狗仔做啦

Cam Cam地, 如花咁

關我撚事

秋你老母波
邊撚個同你秋波

臨別秋波，謝振中在記者會結束後，特意重返記者室，神情輕鬆，笑意盈盈地與一眾傳媒行家閒聊，更與多名相熟的記者合照留影。

班記者

曱銓

睇黎有機會係前線同振美見面

佢張綠卡搞掂

請停止再叫佢地sir

仆街 依個就係佢炮友

唔知郭嘉銓讀邊間中學？

許曱甴都係做指揮官一陣升助理處長

收到風佢有啲mental

香港人會記住你

含撚啦

直頭懷疑韓國節目嗰個黑警就係佢網址

而家去咗cctvb

賣完手足，走得

前tvb主播呀 而家係狗屋做緊雞

周xx？之前高登仔好迷個位。

是但啦 反正佢已經去唔到美國

原來真係唔係爆俾傳媒 係”朋友”姐

個個係佢情婦黎
清你坐左幾耐？

又黎
幾時先學識唔講呢d賤種華人先會講既廢話

屌你老母

係咪真係確認到先

別讓振中走

返美國了
回家了

番大灣區啦，咪撚諗住去到美國

食屎啦謝甲由
不得好死

要去振美了

謝振中真係幾醒 自己主動申請退出鏡頭 利用港豬善忘特質 等大家集中焦點落第二個主持 就開始申請做謝振美

仆街仔

仲有性病添

周一曾告別4點鐘記者會 謝振中今「復出」主持

警方於今午4時，與消防處一同見記者。其中早前表示自己將會調離職位，並稱已出席最後一次記者會的警察公共關係科總警司謝振中，今日同樣會出席記者會。

一同出席記者會的包括警察公共關係科高級警司（媒體聯絡及傳訊）江永祥、有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華及行動部高級警司汪威遜，以及消防處副消防總長（總部）陳慶勇和消防處助理救護總長（新界南）陳偉權。

自八月初起負責主持記者會的謝振中，日前宣布自己即將調職，以及透露自己周一是最後一次主持記者會，顯示他快將離開PPRB。他僅透露已完成交接工作，消息指，隨着警務處處長盧偉聰下周一退休，謝振中亦將於下周五調離PPRB，或由現時駐守人事部的總警司郭嘉銓接任。

仲喺到wor

即係吠埋聽日

byebye振美

放心 個制裁一定有你份

振美唔好走啊

謝振中2日前最後一次, 點解今日仲見到佢?

反口

er sir hold唔到場

謝送中

振美明顯急召返來

做咩今日又出現

依句真 無料到，比高層叫返謝蛇頂多陣

唉唔知謝SIR之後會唔會人間蒸發呢

一眾傳媒得一兩個?

祝你快撚啲死啊 謝振美
日撚日話手足喺暴徒
真喺好撚火滾

我覺得鞋抽江乞人憎啲

2個都好黑人憎
都喺要快撚啲死㗎啦

快撚d死la

好多廢老日日四點準時聽佢地鳩up

咩生物就吸引啲咩生物㗎啦

批咗綠卡喇???

除咗紅媒，邊有人鐘意佢哋？

梗係開心啦，謝振美喎

點解仲係度？ 又話早兩日last day？

大話精，冇人想見到你呀

又要睇條柒頭廢up